香港旗不如用有翼獅子做主題

真心，覺得獅鳥係香港人嘅一大進步象徵

港英旗有獅子，有獅子山，可以話係一種香港共同回億

加對翼又可以記載埋今次革命嘅一個象徵性進步

agger

依隻獅鷲

即係獅鳥？

鷲也是鳥

好呀！加埋個海

翼頭獅身有翼獸，人若敬我，我亦敬人；人若犯我，重報回之？(Harry Potter睇返嚟個性格大概係咁？

可能有人覺得陳腐
但有一支屬於我軍嘅旗幟真係可以加強歸屬感

屌、咩撚野

獅鳥旗

呢啲係階段性象徵啫
唔能夠完全代表香港
而且獅鳥都唔係香港核心價值
目前只係制度失效所以先逼不得已

好柒

獅鷲因其守護者的形象而被用做費城藝術博物館的標誌，在博物館屋頂的每個角落都可以看到獅鷲的青銅鑄件。[6][7]

此外，在皇家和貴族的紋章中也常常可以見到獅鷲的圖案。1953年，一個獅鷲的紋章被作為為英女王伊麗莎白二世的加冕儀式而雕刻的「十紋章獸」[8]之一，代表英王愛德華三世的家族譜系，這個紋章目前依然在加拿大魁北克省加拿大文明博物館，蘭石的複製品於邱園中展示。

瑞典斯科訥省及以其命名的斯堪尼亞汽車均以獅鷲為徽標。

最早對獅鷲的描繪可追溯至公元前3000年之前的古埃及與古波斯藝術。[2] 在失傳的斯基泰人古詩《獨目人》中，獅鷲像老鷹一樣築巢、產卵，居住在從現代烏克蘭延伸至中亞的斯基泰草原中，在那裏金子和寶石的儲量非常豐富。它負責看管金礦和暗藏的珍寶。當陌生人靠近準備搜集寶石時，獅鷲會撲上前去把他們撕成碎片。由於這些人常常騎着馬前來，因此獅鷲見到馬時也同樣會展開攻擊，獅鷲和馬的世仇即是由此而來。斯基泰人使用了在這個區域發現的巨型石化骨頭作為獅鷲存在的證明，從而使外人不敢前去採集金子和寶石。[3]

古老的埃蘭人在他們的建築中廣泛地使用了獅鷲的標誌。獅鷲在波斯神話裏被稱做「Homa」並且獅鷲的形象被用作宮廷裏的雕塑和標誌。在建築圖案裏，獅鷲通常以一隻長着四隻腳，一對翅膀，擁有豹子頭或者鷹頭的神獸的形式出現。[4]

最近有學者認為獅鷲的靈感可能來自古人對角龍下目恐龍化石的聯想，這類恐龍以巨大的頭部與鳥喙狀的嘴為特徵。[5]

個背景都幾正面

good idea

前兩日見到

霸氣盡失